\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{amsmath} % flere matematikkommandoer
\usepackage{amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc} % æøå
\usepackage[T1]{fontenc} % mere æøå
\usepackage[danish]{babel} % orddeling
\usepackage{verbatim} % så man kan skrive ren tekst
\usepackage[all]{xy} % den sidste (avancerede) formel i dokumentet
\usepackage{graphicx}

\begin{document}

\section*{Exam subject outline - Nicklas Jacobsen qmr656}
De fire generale step i konstruktionen af en dynamisk programerings algoritme er:
\begin{enumerate}
  \item{Karakterisere strukturen i en optimal løsning}
  \item{Rekursivt finde de optimale løsninger til delproblemerne}
  \item{Beregne den optimale værdi for det overordnede problem}
  \item{Konstruerer en optimal løsning til fra den beregnede information}
\end{enumerate}
De tre krav til dynamistisk programerings algoritmer:
\begin{enumerate}
  \item{For at man kan bruge dynamisk programering, skal de optimale løsninger til sub-problemerne være en delmængde af den optimale løsning til det oprindelige problem.}
  \item{To sub-problemer til det samme problem skal være uafhænige af hinanden.}
  \item{Sub-problemerne skal overlappe hinanden, dvs. mængden af forskellige sub-problemer skal være relativ lille (modsat f. eks. divide and conquer hvor man generer nye sub-problemer ved hvert step.)}
\end{enumerate}
\subsection*{LCS eksempel}
LCS er den længste fælles del-sekvens af to stringe.
Hvis vi har to stringe $X = \{x_1, x_2...,x_m\}$ og $Y=\{y_1, y_2...,y_n\}$ og deres LCS $Z=\{z_1, z_2...z_k\}$, så gælder det at:
\subsubsection*{Optimal sub-struktur}
\begin{enumerate}
  \item{Hvis $x_m=y_n$, så $z_k=x_m=y_n$ og $Z_k-1$ er en LCS af $X_{m-1}$ og $Y_{n-1}$}
  \item{Hvis $x_m \neq y_n$, så $z_k \neq x_m$ som indikerer at $Z$ er en LCS af $X_{m-1}$ og $Y$}
  \item{Hvis $x_m \neq y_n$, så $z_k \neq y_n$ som indikerer at $Z$ er en LCS af $Y_{n-1}$ og $X$}
\end{enumerate}
\textbf{\textit{Bevis 1}}
\textit{Første del:}\\
Hvis $x_m=y_n$ og $x_m\neq z_k$ så kunne vi tilføje $x_m=y_n$ til $Z$ og få en LCS af $X$ og $Y$ på længden $k+1$, hvilket ville være i modstrid med at $Z$ er en LCS af $X$ og $Y$. Det må derfor være at hvis $x_m=y_n$ så $z_k=x_m=y_n$.\\
\textit{Anden del:}
Vi ønsker at bevise at hvis $x_m=y_n$ så er $Z_{k-1}$ en LCS af $X_{m-1}$ og $Y_{n-1}$. Med formål for modstrid antager vi, at der eksisterer en fælles sekvens $W$ for $X_{m-1}$ og $Y_{n-1}$ som har en længde større end $k-1$. Hvis vi tilføjer $x_m=y_n$ til $W$ resulterer det i en fælles sekvens for $X$ og $Y$, med en længde større end $k$, hvilket er i modstrid med at $Z$ er en LCS.
\\\\\textbf{\textit{Bevis 2 og vice versa for 3}}
Hvis $x_m \neq z_k$ så er $Z$ en LCS af $X_{m-1}$ og $Y$, for hvis der eksisterer en fælles sekvens $W$ for $X_{m-1}$ og $Y$ med længde større end k, så vil $W$ også være en LCS af $X$ og $Y$, hvilket ville være i modstrid med at $Z$ er en LCS af $X$ og $Y$.\\\\
Overstående viser at LCS problemet har en optimal-substruktur.
\subsubsection*{Overlappende sub-problemer}
Ved at kigge på de tre punkter under ``Optimal sub-struktur'', kan man se at for at finde LCS af $X$ og $Y$ skal vi håndtere en ud af to situationer:\\
1: Hvis $x_m=y_n$ så skal vi finde LCS for $X_{m-1}$ og $Y_{n-1}$, og ved at tilføje $x_m=y_n$ til denne får vi LCS af $X$ og $Y$.\\
2: I tilfældet af at $x_m\neq y_n$, skal vi løse to problemer. Vi skal finde LCS af $X_{m-1}$ og $Y$, og vi skal finde LCS af $X$ og $Y_{n-1}$, og retunerer den LCS der er længst.\\
Det tydeligt at se at vi kommer til at løse de samme sub-problemer flere gange.

\subsubsection*{Resultat}
\begin{tabular}{ c|c|c|c|c|c}
  &j&0&1&2&3\\ \hline
  i&&&\textbf{A}&\textbf{D}&\textbf{C}\\ \hline
  0&&0&0&0&0\\ \hline
  1&\textbf{A}&0&$\nwarrow$ 1&$\leftarrow$1&$\leftarrow$1\\ \hline
  2&C&0&$\uparrow$1&$\leftarrow$1&$\nwarrow$2\\ \hline
  3&\textbf{D}&0&$\uparrow$1&$\nwarrow$2&$\leftarrow$2\\ \hline
  4&A&0&$\nwarrow$1&$\uparrow$2&$\leftarrow$2\\ \hline
  5&\textbf{C}&0&$\uparrow$1&$\uparrow$2&$\nwarrow$3\\
\end{tabular}\\
Tabellen ovenfor viser resultatet af en dynamisk programmerings algortime til at beregne LCS af to stringe i og j.
For at aflæse tabellen, starter man nede i nederste højre hjørne og følger pilene. Hver gang man møder $\nwarrow$ tilføjer man det pågældende bogstav til sin LCS.
\end{document}
